\chapter{Descrição do Propósito do Sistema}
\label{sec-proposito}


O Departamento de Informática da Universidade Federal do Espírito Santo (DI/Ufes) necessita de um sistema de informação para ajudar no mapeamento sistemático da literatura. Por mapeamento sistemático entendemos como sendo um método para selecionar publicações que podem ser do interesse de um pesquisador dado um tema. 
